いつもけたたましく鳴って、無理やり覚醒へと導くのが自慢の目覚まし時計は、今日は静かだった。休みの日でもONにしてあるはずなのに。その静けさに逆に気持ち悪くなって、目を覚ますと、隣に並んだ枕にはもう、ぬくもりはなかった。寂しい気持ちでしばらくぼーっとした後、凄まじい焦りが全身に走る。明日、もし起きれなかったら叩き起こしてあげるって約束してたのに！
慌てて飛び起きる。切ったばかりの髪が首筋を撫でて、朝日が目に差し込んでくる。
と、ピカピカとスマートフォンが着信を示した。

『ぐっすり寝てたから起こすの悪いかなって。お仕事行ってくるね』

よかった、遅刻しなくて……。
同居人の優しさを感じながら、わたしは『ごめんね』と『ありがとう』のスタンプを送った。


同居を始めてしばらく経った。どちらかが家にいない時には、いる方がすべての家事をすることにしている。今日も例に漏れず、二人分の服を洗濯機に投げたり。掃除機をかけたり。

「ちゃんと起きて、朝ごはん作ってあげればよかったかなあ……」

流しに置きっぱなしの食器を片付けながら、ぼそっとつぶやく。見る限りはしっかり食べていったみたいだし、その点では心配しなくていいのだけど。でも、仕事が無い方が家事をすることにしてる以上、罪悪感は残る。
まあどうしようもないよね。代わりに、今日の晩ごはんは彼女の好きな料理を作ってあげよう。パッタイ……だったっけ？あとで買い物行こうっと。

ちょうどいいタイミングで洗濯が終わったので、わたしは洗濯物を取り出してベランダへと干していく。常人の倍、女性ものの下着が並ぶ光景も、もう慣れてきた。
あっ、これかなり古いやつだな……そろそろ捨てちゃうか。
そうして手元に残ったわたしの下着は最近買ったものだけになって、しかもそれらがすべてファンシーな色だから、思わず洗濯物を干す手が止まってしまったのも致し方ない。

～
唇にキスをして、首、鎖骨へと下っていく。
むず痒い感覚が全身を走って、思わず声が出てしまう。

「服、脱がしていい？」
「うん」

彼女はわたしのジャージに手をかけると、やや乱暴にそれを脱がして──

「……なんか、下着地味じゃない？」
「は？」
「いや、もっとかわいいの履けばいいのになって」
「え、いや……それこのタイミングで言う？」
「そう思っちゃったんだから仕方ないじゃん」
「もういいよ！わたし寝る！」
～

そんなことがあって、しばらく口を利かなかったのも今では懐かしく感じる。
それからは、割と意識して明るめのものを買ったり……ちょっと布が少ないやつも、試してみたり。まあ、反応はいいから、いいんじゃないかと思うんだけど。
だから、今干してるものは全て、彼女の希望を踏まえて買ったものだ。その要求を飲み込んで、最終的には結構乗り気で選んでしまうあたり、我ながら、性格は変わるものだなぁ。昔のわたしなら、絶対に嫌がった気がする。

その後無心で洗濯物を干し続け、綺麗に服が並んだベランダと、綺麗に掃除された部屋を眺めて、まるで主婦みたいだな、とひとりごちた。もちろんわたしが仕事のときは彼女がしてくれるんだけど、どこかが雑になってるんだよね。最近は「この角、ほこり残ってる」みたいに指摘するようになったし……あれ、わたし姑みたい？
こんなにきっちりするようになったのも、下着の好みが変わったのも、寝るときにはパジャマを着るようになったのも、休みの日でも一応着替えるのも、全部、一緒に暮らし始めてからだ。
雰囲気変わったよね、と友達は言う。自分でも変わったような気がする。どうして、自分は変わったんだろう？時々そんなことを考えるけど、その度答えは見つからなくて、大体他のことを考え始めて、忘れていくのだった。そうだ、パッタイ作らなきゃね。


買い物袋を投げるように玄関に置いた頃には、外は赤くなり始めていて、それは彼女が帰ってくるまで間もないことを示していた。というのも、買い物の途中に「あと1時間くらいで帰れそう」なんてLINEが飛んできたから。さっそく、夕ご飯材料を広げて、あ、エプロンもつけて。
具材を炒めると、部屋にいい匂いが立ち込める。開けてる窓から匂いが出ていって、それにつられたのか鳩がベランダにやってきた。ごめんよ、食べさせてあげられないや。
さっきのメッセージから1時間経って、わたしはドアの方をちらちらと見る。彼女の帰りがこんなに待ち遠しいのもなかなかない。
今朝はごめんねって謝りたい。洗濯物畳んでおいたよ、あれなくなってたから買ってきたよって報告したい。大好きなパッタイ、作ってみたよって自慢したい。エプロン似合う？って聞いてみたい。

かわいいって、言ってほしい。

ああ、そっか……と、思わずつぶやいた。どうしてこんな簡単なことに気付かなかったんだろう。家事をきっちりするようになったのは、ただ褒められたいからで、下着の好みが変わったのは、そういう夜に気付いてほしいからで、寝るときにパジャマを着るようになったのは、少しでもかわいい自分になりたいからで、休みの日でも一応着替えるのは、彼女にかわいいって言ってほしいなんだ。

わたしは、みかこの、かわいいお嫁さんになりたい。

ずっと抱いていた疑問がすっと解けた瞬間、ドアがガチャンと音を立てて開いて、

「ただいま」

って、私の大好きな声が聞こえた。

「おかえり！」

いつもよりちょっと元気めに、おかえりって言ってみる。ちょっと疲れた様子のみかこは、キッチンを覗いて表情をちょっと明るくした。

「あっ、パッタイ作ったの！？」
「うん、頑張ってみた」
「美味しそうじゃん。……あ」
「ん？」
「なつみ、エプロン似合ってる」
「そうかな」
「かわいいよ」
「えへへ……じゃあ、冷めないうちに食べようよ」
「うん、そうしよ」

わたし、あなたのかわいいお嫁さんになれてるかな？
ストレートに聞くのは、また今度にしよう。